Dans chaque page web où elles sont présentes, la [zone d’en-tête](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-d-en-tete), de [navigation principale](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#menu-et-barre-de-navigation), de [contenu principal](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-contenu-principal), de [pied de page](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#zone-de-pied-de-page) et de [moteur de recherche](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#moteur-de-recherche-interne-a-un-site-web) respectent-elles au moins une de ces conditions :

* La zone possède un rôle WAI-ARIA de type [landmark](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#landmarks) correspondant à sa nature.
* La zone possède un titre de hiérarchie dont le contenu permet de comprendre la nature du contenu de la zone.
* La zone peut être masquée par le biais d’un bouton précédent directement la zone dans l’ordre du code source.
* La zone peut être évitée par le biais d’un [lien d’évitement](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liens-d-evitement-ou-d-acces-rapide) précédent directement la zone dans l’ordre du code source.
* La zone peut être atteinte par le biais d’un [lien d’accès rapide](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#liens-d-evitement-ou-d-acces-rapide) visible à la prise de focus lors d’une tabulation.